\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
	\begin{flushleft}
		\noindent Cilj ovog projekta je primjenom postupaka oblikovanja programske potpore izraditi web aplikaciju za lanac kozmetičkih salona. Navedena web aplikacija bit će izgrađena kao funkcionalan i pregledan informacijski sustav koji će salonima pružiti digitalizaciju usluga, a klijentima praktičnu i jednostavnu rezervaciju termina kod željenog zaposlenika.
	\end{flushleft}
		
	\noindent Web aplikacija ima sljedeće vrste korisnika:
		\begin{packed_item}
			\item administrator sustava
			\item zaposlenik
			\item registrirani klijent
			\item neregistrirani klijent
		\end{packed_item}
	
	\noindent \\Prijava u sustav za postojeće korisnike vrši se upisivanjem vlastite e-mail adrese s kojom je račun povezan te lozinkom. Također, korisnici moraju označiti opciju da se prijavljuju kao zaposlenik/administrator/klijent kako bi prijava bila uspješna.
	
	\begin{flushleft}
		\noindent Administratori sustava, koji su izravno evidentirani u bazi podataka, u sustav unose lokacije svih otvorenih salona, odnosno upisuju adresu svakog pojedinog salona te grad u kojem se salon nalazi. Također, administrator u sustav upisuje sve vrste usluga koje lanac salona pruža te njihove cijene. Osim toga, njegova dužnost je unijeti i zaposlenike koji rade u salonima.
	\end{flushleft}

	
	Prilikom unosa novog zaposlenika, potrebno je upisati sljedeće podatke:
		\begin{packed_item}
			\item ime
			\item prezime
			\item e-mail adresa
			\item lokacija na kojoj zaposlenik radi
			\item usluge za koje je zaposlenik osposobljen
		\end{packed_item}
	\begin{flushleft}
			\noindent U svakom trenutku administratoru je omogućeno pregledavanje popisa lokacija, usluga te zaposlenika kao i njihovo brisanje te dodavanje novih.
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
			\noindent Nakon dodavanja novog zaposlenika, na njegovu e-mail adresu stiže obavijest o otvorenom korisničkom računu. U obavijesti se nalazi i automatski generirana lozinka s kojom se zaposlenik može prijaviti u sustav. 
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
			\noindent Neregistrirani klijent na početku vidi kartu na kojoj su označene lokacije svih postojećih salona. Primjenom filtra kojemu je kriterij filtriranja grad u kojem se salon nalazi, karta se automatski pomiče i fokusira na odabrani grad radi veće preglednosti. Odabirom salona, otvara se popis usluga koje salon nudi. Nakon odabira željene usluge potrebno se registrirati za dobivanje ostalih informacija. 
	\end{flushleft}

	\noindent Prilikom registracije potrebno je ispuniti sljedeća polja:
		\begin{packed_item}
			\item ime
			\item prezime
			\item lozinka
			\item ponovljena lozinka
			\item e-mail adresa
			\item ime i prezime osobe koja je novom klijentu preporučila salon (opcionalno)
		\end{packed_item}
	
	\begin{flushleft}
		\noindent Potvrda o uspješnoj registraciji šalje se klijentu na njegovu e-mail adresu. 
		
		Registrirani klijent, za razliku od neregistriranog ima ovlast pregledavati popis zaposlenika koji prethodno odabranu uslugu pružaju u odabranom salonu. Također, registrirani klijent ima mogućnost pregledavati raspored sati zaposlenika, tj. može vidjeti predodređene termine za određeni datum po izboru te odabrati jedan od njih za rezervaciju. 
	\end{flushleft}
	
	
	\begin{flushleft}
		\noindent Potvrda o ostvarenoj rezervaciji šalje se klijentu na e-mail adresu. Također, zaposleniku na kojeg se rezervacija odnosi ažurira se raspored te i njemu stiže obavijest o rezervaciji na e-mail adresu, ako mu je ta opcija uključena. Korisnik može pregledavati svoje dosadašnje rezervacije i u bilo kojem trenutku generirati potvrdu o željenoj rezervaciji u obliku pdf dokumenta.
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
		\noindent Zaposlenici nakon prijave u sustav imaju uvid u svoj raspored sati, odnosno vide rezervacije koje se na njih odnose. Uz to, mogu u svoj raspored dodati pauzu u trajanju od sat vremena na koju imaju pravo svaki dan. U tom terminu se nije moguće kod njih naručiti. 
	\end{flushleft}
	
	\begin{flushleft}
			\noindent Još jedna od funkcionalnosti aplikacije je mogućnost da registrirani klijent ostavi povratnu informaciju o određenom zaposleniku koja se sastoji od ocjene brojčanog iznosa te kratkog teksta komentara. Administrator sustava ima ovlast pregledavanja svih povratnih informacija, dok zaposlenici mogu vidjeti samo povratne informacije koje se odnose na njih te svoju ocjenu koja se ažurira svakom novom recenzijom.
	\end{flushleft}
	
	
	\begin{flushleft}
		\noindent Potrebno je voditi evidenciju o broju rezervacija termina koje je svaki pojedini klijent ostvario jer se temeljem toga klijentu nude posebne pogodnosti o kojima odlučuje administrator upisujući ih u sustav. 
	\end{flushleft}
	
	\noindent Postoje dvije vrste pogodnosti:
	
		\begin{packed_enum}
			\item nakon svake \textit{n-te} rezervacije, klijent ima pravo na popust određenog iznosa pri idućem posjetu salonu
			\item klijent koji je nekome preporučio salon te na taj način privukao novu mušteriju dobiva popust određenog iznosa pri idućem posjetu salonu
		\end{packed_enum}
	
	\noindent Obje opcije administrator ima pravo uključivati i isključivati te im mijenjati iznose po želji.\newline
	
	\noindent Registriranim klijentima mora biti omogućeno da izbrišu svoj korisnički račun, dok zaposlenicima to nije dozvoljeno, kao ni administratoru. 
	
	\begin{flushleft}
		\noindent Pri razvoju opisanog programskog rješenja bit će korištena objektno orijentirana paradigma, tj. programski jezik \textit{Java} i \textit{Spring Boot Framework}. Za \textit{front-end} razvoj koristit će se \textit{ReactJS}. Pohrana podataka o salonima, uslugama, popustima, rezervacijama, recenzijama i korisnicima bit će ostvarena upotrebom normalizirane relacijske baze podataka pisane u programskom alatu \textit{MySQL}. 
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
		\noindent U konačnici će ostvareno programsko rješenje zajedno s bazom podataka biti dostupno na javom poslužitelju. Također, cilj projekta je ostvariti sustav koji će se lako moći održavati te u budućnosti nadograditi dodavanjem novih funkcionalnosti.
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
		\noindent Ovaj projekt potencijalno bi mogao biti koristan i primjenjiv u stvarnom životu, s obzirom na to da su primjedbe na to da je većina kozmetičkih salona iznimno slabo digitalizirana vrlo učestale. Uz to, česte su i žalbe oko rezervacija određenih termina s obzirom na to da je postupak naručivanja u salonima za uljepšavanje nerijetko dugotrajan.  
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
		\noindent Već postoji nekoliko sličnih programskih rješenja za opisani projektni zadatak. Razlika između postojećih gotovih rješenja i ovog zadatka je u tome što postojeća rješenja omogućuju bilo kojem vlasniku salona da registrira jedan svoj salon, dok zadani zadatak predlaže podršku za cijeli lanac salona za uljepšavanje koji ima otvorene salone na više lokacija. 
	\end{flushleft}

	\begin{flushleft}
		\noindent Također, još jedna od većih razlika je ta što postojeće web stranice većinom podrazumijevaju da vlasnik salona upisuje već dogovorene termine umjesto da se klijenti samostalno naručuju. Slike 2.1 i 2.2 prikazuju web stranice slične zadanom projektnom zadatku.
	\end{flushleft}

	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.4]{slike/salonappy.PNG}
		\centering
		\caption{\url{https://www.salonappy.com}}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}


	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.4]{slike/salonschedul.PNG}
		\centering
		\caption{\url{https://apps.shedul.com}}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}


